传统媒体已死

        摄影从来都是主观的艺术表现形式,通过镜头变形,不同的聚焦点控制, 你可以表现出各种主题,情感或倾向。放之于文字稿件，从写出来到审核，编辑排版到全面印刷，每个工序都可以添加影响。    然而在现代信息社会，传统意义上的媒体已经被严重颠覆，从网站到微博到微信，原本集中处理，统一发放的单一方向的宣传，被零散，分散，多角度，大范围，即时的信息流所冲击，传统媒体被打得七零八落。    无论是纽约时报，还是南方报系，还是党国宣传口舌，都希望通过某些突出事件的聚焦来引起大众的关注，重拾原来媒体王者的风范，只是现在资讯发达的时代，无论对错，无论左还是右，你很难再绝对垄断口舌，导向舆论。    任何想偏向一方绝对正确的倾向都只是独裁的执念。    以善待善，以暴逆暴，一切都是力量平衡的问题而已。        